武漢包機有確診個案 聶德權將接受病毒測試

政制及內地事務局局長聶德權及入境處處長曾國衞，早前到武漢協助接送滯留湖北港人，之後和回港人士坐包機回港，其中一班包機上有人其後確診武漢肺炎。聶德權今日透過 FB 表示，回港後一直留家工作，明天將會接受病毒測試。

聶德權今日在 FB 發布照片，顯示自己透過視像會議工作的情況。他稱自上周四從武漢回港後一直留家工作。他指今次行程雖然連續兩天進出武漢，但只是停留在武漢機場，亦跟足公共衛生專家意見，做好所有防禦措施，出發前也有練習如何穿戴防護裝備，「正如許樹昌教授今早在電台講，受感染的風險低」。

他指回港後按法例接受 14 天醫學監察，每天量度體溫，「同時為了穩陣，亦令周邊的人安心，已安排明天接受香港大學的病毒測試」。

政府早前派包機接走滯留湖北港人，近日公布有坐包機的人確診，該名 38 歲女子是乘搭政府第四班包機從湖北返港，過往健康良好，居於深圳，一直無病徵，一月中獨自從香港坐高鐵到武漢探親，報稱至離開前一直居於其母親於江漢區的寓所內，未曾外出。女病人 3 月 5 日抵港後隨即入住駿洋邨檢疫中心，化驗呼吸道樣本之後證實確診。

Source:

聶狗唔好扮嘢，聽朝準時返工啦

唔洗驗啦，傳埋比柒婆咪算

最重要係人有事